有建制派議員報警指議員涉違特權法民主派斥無聊

有建制派議員就昨日立法會大會有人擾亂議會秩序，妨礙會議進行，並阻止保安執行職務，涉嫌違反特權法，到警署報案。報警的民建聯葛珮帆批評，民主派刻意挑起事端，嚴重破壞立法會運作，不能再容忍，警方亦已受理案件。自由黨表示不了解清楚行動，因此未有參與，新民黨葉劉淑儀亦指，不清楚特權法是否適用於會議廳內議員的反對行動。民主派議員就批評建制派做法是笑話、無聊。立法會主席梁君彥透過秘書處表示，不評論議員的行動。

立法會昨日辯論政府提出支持高鐵一地兩檢的無約束力議案期間，民主黨許智峯因未有聽從指示，多次挑戰梁君彥的裁決，被逐離席，但許智峯拒絕服從，多名民主派議員隨即阻止保安行動，梁君彥最終決定提早休會。

立法會內部嘢可以call警察,不如搵支那軍人監場,唔投票即啪